「英國留學撚入」有無人已經收到大學offer？

好想入LSE or KCL
報咗Econ科
有無巴打絲打分享下UCAS收到咩offer
或者報咗Master既都可以分享下 一齊開心下

收到oxford offer 不過係Brookes

btw 有無人留係英國？ 打算點過聖誕
又lockdown

18號佢地開始放假要一月中先再派offer

係 要等成個月了
巴打報咗咩科？ 方唔方便講下報咗邊間

Econ 仲要LSE
cHing 個CV 好靚？
BTW, LSE應該唔會咁快派 contextual offer 住

報左不過係報master

香港連登講英國學校

準備禁飛，要去好快去，或者轉機

佢應該係ug啫

oh

目前已經係英國 本身都無諗住翻黎

方唔方便講下報咗邊幾間
Master 好似啱啱放咗一輪offer
下一輪應該都要等到1月

等緊Imperial

Ching報咗咩？

遲下畢業搭火車黎

Engine
點解唔收我

有friend都報咗IC engine
佢9月交等到依家都未有消息
一日未reject都仲有機會既

我十一月尾做左math test同埋video interview
但係仲未有消息

thanks

希望直入
不過有朋友已經有offer

warwick math department is something special
both scls are really prestigious maybe u shld think of which city u really wanna live in coz coventry is relatively remote

Imperial College for sure
有得揀一定IC
但你肯定佢會派offer俾你?

加油
你考3科electives?
你啲Predicted grade 點？

personally i favor london the most
so plz icl plz

講真嘅
英國Maths department講最好Oxbridge 走唔甩，一定係全球Top 5以上。
但IC 同 Warwick 基本上係都好撚勁
對於英國佬嚟講，兩間冇乜分別
但如果你會出英國做嘢野，IC個朵響好多
Anyway, 加油

利申：過來人IC Engine 要等好耐 可能要等到新年先會有大量offer Btw 祝你收到offer 前一派收到IC PhD offer

Undergrad呢

聽講Undergrad 早出過Master

呢兩年大多engine Master 係2月尾

其他四間都出曬

巴打係UG?

是

其實呢間唔差
係班濕鳩連登仔唔識分笑鳩人
就好似有冇香港人會唔識份香港大學同香港浸會大學？
個情況就地好似特登紅字圈住浸會咁
係我地外人先會咁睇

master報左uom, lse同imperial college
但仲等緊其中一個referee交reference上去

我個prof好好即日交咗reference但個邊唔做嘢都係要等

陣間提提佢先你報左邊間?

UCL Durham Warwick KCL Manchester Econ 應該點排

睇你要咩major

得London Tier 4啫
其他地方都有得堂食

好奇一問師兄邊五間

報左Imperial 同UCL
12月頭先交application

一月頭先報master會唔會太遲
想等埋最後一個sem

係度比我叫下春
等待個過程真係好痛苦
雖然距離我做完interview先一個月
最痛苦係仲未決定到係咪真係去英國讀書
個感覺好似每日都倒數緊留系香港既日子
有時會覺得不如讀埋bachelor先過去

唔使諗肯定Xgu

我就係過唔到自己果關

好老實講 真係冇咩討論空間

bristol engine都算過到自己果關
sheffield 真係
希望touchwood最後可以去到倫敦

你就好啦我想報呢間都報唔到，
我想報嗰科
啱啱OBU Admission Team 話我唔夠資格
逼着我要報其他學校

我搵Professor簽名
聽到佢哋發憫憎嬲咗我

師兄你報邊科

梗係揀HKU啦俾我入到HKU我都唔去外國

Engine都分好多科，不過我唔係太熟

坦白講我唔鍾意倫敦，我覺得倫敦好亂 我個人感覺

你比我好你有分dream school...我揀學校嘅條件就係平，快

如果香港收我嘅話我死都唔會去外國

我依家日行一善得閒祈福
願我的offer降臨
如ching的offer行在地上
[member]

我前幾日收咗Offer啦，
一朝頭早起身一瞓醒就見到張賬單叫我交一年學費，
點解唔係分semester 交
我真係噴晒血，
感覺身體有一半肉俾人割走左

嘩你打算loan?
最慘係比我Offer間學校係我個科目係冇scholarship 真係想打獲佢

我唔敢報名牌學校，佢收我我都唔敢入，比吳起學費

搵funding
雖然我有錢fullpay
但係身在異地多個錢系身邊冇壞
不過大大大大大大前提係我要有offer

本來有諗過報oxford 見到夠分 但係都係唔敢報

你係夠資格嘅話咪報囉點解話唔敢，佢又唔一定收你，收咗你先再諗啦，更何況佢哋而家搞Remote
你咪申請scholarship Lor

得五個位㗎咋
最後報左第二間大機會啲
不過我都係情傾ic

唔好話我衰
但學校真係睇住學校嚟揀
學費係我自己比
就算入到Cardiff Bath UCL 我個科目牌排行高嘅學校
我都唔敢入
因為學費真係好甘
我知道自己要乜嘢

咁你自己都係鍾意嘅話咪得囉

唔明
乜佢地知道我另外幾間揀咩學校㗎咩

講真 比cambridge我 我都係會讀ic
不過我比cambridge shortlist走左啦
跟住改走埋cambridge個choice

我話我自己衰。啲朋友成日問我點解會揀呢間學校報
其實有時有啲羡慕你哋可以報啲出名學校
不過我冇咁嘅能力
所以都唔使比較啦

Ching你係報uni嘅scholarship?
我都煩緊唔夠錢呢個問題

ching master？

橙我提左prof但佢仲未交ref上去

想報
想有得讀

你報undergrad?

係呀梗係搵佢哋啲scholarship la
分分鐘可以cover到你80%嘅學費
之前睇過MIT 可以cover晒全部學費
唔知你有冇睇過
我本來想申請，但因為我仲係喺conditional offer status
跟住學校要我俾晒全部學費先至比我申請獎學金
我話咁如果你最後唔收我嘅話係好麻煩
最後我都係冇申請到

你Imperial應該貴到傻 加埋生活費仲甘

Btw 如果下年仲係remote你會唔會讀

Master

啱
香港HR眼中OXBRIDGE都唔夠三大好
如果讀完返嚟其實咩名氣都無用揀鐘意嘅就好
但調返轉講如果要留底其實兩間當地都有名
結論：揀鐘意個間就好

會讀 佢肯收我我點都會讀
如果佢開宿舍我會照過去

其實都有好多辦法嘅
有好多好正規嘅機構貸款比國際留學生
我本來都有諗過
但係最後都係唔想搞咁多嘢
正規機構貸款比留學生利息唔會太高
你哋可以上網研究吓
我自己研究咗一陣

唔得喎你要俾個死期佢喎，你同佢哋熟唔熟㗎。但多數Professor都好好人個喎我同我Professor講兩個都第日就幫我send咗過去

錢其實都唔係好大問題

thx ching

攞到已經好好啦

我報第一間果陣佢好快搞掂，呢次耐左好多

對於我來講係一個好大問題，
因為我係自己交學費
好羨慕呀
你唔使擔心學費問題

大家都有煩惱
唔係都唔會活在連登啦

Real

你個case同我一樣
因為佢開始覺得你煩
你要一次過俾晒你要報嘅學校佢唔好分幾次
第一次我搵兩個Professor幫我send出去嘅時候佢哋都即刻send出去
第二次就隔咗幾日。
之後學校話有啲嘢要改個。Professor仲好似嬲咗我咁

唔講邊間啦，因為都唔係出名大學，
純粹係因為佢可以一月開學
我讀吳起名牌大學

唔使擔心學費問題嘅話我諗我應該會apply UCL...Manchester
走去讀嘅話借大耳窿都唔掂

你又真係講得幾啱喎
真係喺度吹吓水
大家分享吓意見
呢啲嘢我同屋企人傾唔到
佢哋唔會明白我遇到嘅問題
講得啱講得啱，大家有大家嘅壓力

乜嘢係藍都紅？唔明

到 打錯字

夠做啲乜嘢啊，都唔明

係呀你估啱咗呀，咁容易估嘅

你讀master都係考個牌者

你都啱咗啦，所以邊度都無所謂

最好就係可以喺返香港讀添，唔使嘥錢

依家明曬
祝好運

都係建築？

有啲覺得人比人比死人

其實又唔係話真係邊間學校都無所謂
都係彼得同一樣價錢
真係想揀一間好啲
但係當太多條件限制嘅時候
而我又知道自己係要啲咩
只可以退而求其次
所以有時聽到佢哋可以報Oxbridge
唯有心裏暗暗地羨慕

都祝你好運入到心儀嘅學校
享受校園生活

定係civil

我屋企人反而極想我留香港
COVID+冇錢

屋企人總之就係你搞得掂自己就得啦，唔好煩到我

你打算留低做？

所以都係揀間自己鍾意嘅學校比較好 你有冇去過牛津大學實地考察

我唔會呀我純粹係諗住讀完就返香港啦 我唔係咁鍾意英國嘅環境 短期還可以 但係長期嘅話 要考慮

咁你呢有咩計劃, 我都想參考下其他人嘅意見

你係咪讀cpm㗎 我估㗎咋

我如果去英國讀書就應該stay埋啦

有無報IC structural 同ucl civil

我就係等緊ic civil
ucl civil 就算啦

我都等緊IC soil mechanics
Ucl做水抱都要嘅

ucl

受教
搞到我更加想走

冇呀都話冇咁多錢囉

你太勁喇 應該唔會 我做嗰啲多數都係小型項目 你到時有冇打算入邊間公司

我目標係畢到業stay到

師兄仲有咩plan

等埋我

冇打算留低 人工唔高pay high tax... 唔化算

不過留喺英國都有好處起碼返工放工準時又唔使加班
香港做工程 好似做到成隻狗咁 冇咗自己嘅人生 都唔知為乜

師兄我都有同一樣嘅計劃喎

疫情之後再算 我一隻冇腳嘅雀仔

繼續每日作法祈福

若果真係要住英國 我覺得Oxford真係好好 好舒服 我唔想stay倫敦...

咩事呀 同女朋友分手呀? 因為要去英國讀書

鍾意大城市

有緣無分

師兄! 你都係留返喺香港啦

對呢個地方已經絕望

我唔相信呢啲嘢我從來都係相信命運係自己 掌握 除非係個女仔真係唔要你

我自己拒絕佢
不過佢應該唔知真正原因

都幾同意嘅

你唔係因為自己要去英國讀書 所以自己同佢講分手呀 咁我真係好無奈喎 冇嘢好講

我本來都打算讀完bachelor走
依家提前考慮者

類似啦
比唔到幸福佢不如我自己消失

若果我真係鍾意個女仔嘅話我唔會因為呢樣嘢要同佢講分手 可能我反而更加會珍惜呢段感情

你有咁肯定你畀唔到幸福佢嘅 因為你知道你去到英國一定會搵過另外一個女仔

唔識講 只要佢幸福快樂就得

因為佢唔會跟埋我過去

依家啲感情真係經歷唔起考驗

柔情似水 換來佳期如夢

有啲嘢有啲嘢算啦我都唔知你哋背後嘅故事 評價唔到

依家專心讀書

師兄好文采 !

講得好他朝高中狀元我相信你都會繼續搵返去 如果佢仲係單身嘅話

師兄IC加油

詩黎
柔情似水 佳期如夢 忍顧鵲橋歸路
兩情若是久長時 又豈在朝朝暮暮

點解你讀工程仲可以有時間拍拖

唉

因為工程真係唔算好chur

你係咪用呢啲方法嚟溝女㗎 睇你似係喎

個fd讀archi讀到甩頭髮

我唔溝女㗎

我有啲o嘴聽到你咁講

Archi 聽人講成日要喺studio做到好夜
又要present又要砌model
相反civil 都係上下堂做下lab
咪又係臨final溫下書就過骨

Exactly
個人覺得medic同archi差唔多chur

即係話啲女自己撲去你度啦

唔覺有女仔追我咁解

頂...
真係爆發出黎。。
到工程真係好鬼死dry
都冇時間有自己嘅私生活,
你仲要喺度曬命話自己有女朋友
然後自己同佢講分手

已經預見到自己黎緊幾年都要自己打飛機

你講啦
英國啲女仔不知幾開放
唔講鬼妹
去到嗰邊啲中國 /亚洲女仔一樣咁開放

想講唔知點解鬼妹覺得我好得意
我都唔知比咩反應佢地好

講開又講你既然諗住留喺嗰度
咁即係諗住喺嗰邊
娶埋老婆
我冇估計錯誤嘅話

有咩咁得意
佢哋話你乜嘢得意

諗住離開呢度先
去邊度未知
心安是歸處

個樣
我細路仔樣

不予置評冇見過

想塞個頭入鬼妹仔對波中間

若果你女朋友係飛機場你接唔接受得到

想講其實我係腳膠
波同腳我一定揀腳

係咪擇偶條件 第一一定要係大胸

第一一定要心地善良
跟住順眼有腳就可以了

點解唔會係個樣而係腳 ？？
即係你可以接受都醜樣但係靚腳!？

順眼就得

咁要求唔係高啫。。。

對學歷冇要求㗎?

外在美會消逝 內在美唔會

我相信 你一定會搵到一個好女仔

學歷都係浮雲
沙紙唔代表有腦有見識

想幫女女按腳

你真係一個好男仔喎 ！
簡直超級筍盤呀

話曬都連登仔身高
不過冇連登仔fg50k

你都幾搞笑下
不過都係一個好男仔嚟嘅
起碼識得欣賞一個女仔嘅內在美

你幾高呀？
一米六？

欣賞完再品嚐

178

乜嘢係連登仔身高。。。

做得腳膠冇翻咁上下點識米七女女

連登仔個個米八 fg50k 20cm 三大畢業

王祖藍

係咪有連登仔嘅論壇㗎 ？
咁有冇連登女㗎？？？

連登有女㗎咩

我就係問你有冇囉
我都係前兩日先至join member

連登男女比例9:1

點解連登冇女 ？
？？

因為上得連登都係死毒撚

梗黎連登啲女仔呀係咩女仔 ？

咁仆*
原來我去毒撚
我冇得救呀
你將個事實講咗畀我知

大家都係

雖然我已經發現咗一段時間
我亦都承認
但我冇試過俾人咁樣話

你唔係有女朋友㗎咩
有女朋友點解係毒撚！！！！？？

我毒撚性格

咁我應該唔係啦
你係咪誇張咗少少咋

其實我唔知乜嘢係毒撚性格我啱啱先上網睇

咁你應該唔知毒撚

真係唔知
我聽就聽得多
我估應該係性格內向
唔鍾意同人交際嗰種
其實我都懶得同人哋交際
但我應該唔係毒撚

對於我嚟講社交係好嘥時間
同埋啲人好假
啲關係都保持唔到長久
所以冇乜需要去交際

我就性格內向
唔會主動同人交際
通常都係等運到

隨遇而安

學你話齋專心讀書啦
你有實力嘅話
啲人自然會同你交際

攞時間做自己嘢好過

係呀
做好自己
做個毒撚
仲好
冇乜興趣做交際花

交際花係女仔用㗎wor

係呀因為我係女嚟㗎嘛

所以我頭先咪問你有冇連登仔論壇囉

我都係估估下
覺得你奇撚怪話我係好男仔
以為你想同我格劍

乜嘢係格劍

每個男人都有把劍

好撚好笑

其實我係上網搵緊啲關於master嘅資料
跟住搵搵下先入到嚟
起初入到黎我都未知原來呢個係連登

竟然有人唔識連登
可以睇下thestudentroom

你早講你係絲打應該好多人叫你留tg

thestudentroom太認真

我都冇用TG
我初頭喺第二個論壇見到TG 呢個字嘅時候
我都唔知係咩意思仲要上網查

冇乜興趣就得話畀人知我係女
我純粹想搵人討論下啲話題
又唔係嚟溝仔

但係你唔係firm曬offer㗎啦咩

我係呀
我本來唔係睇呢個論壇㗎
跟住周圍check下check下
咁啱見到呢個題目
咪順便傾下囉

比我叫下春

由決定報讀開始到攞埋offer
都冇問過任何人意見
亦都唔知問邊個好
點知之後先至見到呢個論壇,,,

祝一路順風

你叫啦
我會睇住你叫

UEA 咩嚟㗎

依家係等 寂寞到夜深
收唔到offer再叫春

我見一月入學我以為你讀UEA

都係嗰句啦
我覺得收到offer之後
我覺得自己個身有一半肉畀人割咗去，
啲血噴到周圍都係

錢銀身外物 知識經歷先係真正財富

我得嗰間野雞學校嚟㗎
純粹因為佢一月開學
我先讀

UEA 即係邊間

你bachelor夠出名 profile夠厚 master都係一個過程者

University of East Anglia

冇聽過喎 UCAS有冇見過 ...

Ucas唔係報名個platform黎咩

我上網睇咗你講嗰間學校啦
佢冇我要報嗰科
UCAS : University and Colleges Admissions Service 是的

自膠sor
唔知道MArch邊間好

咁又唔使咁誇張呀
唔通你知道曬全部學科咩
好羨慕你可以報到啲出名大學呀
我讀嗰間堅係野雞大學

因為我幫我個fd望緊MArch

點解佢自己唔睇要你幫佢睇
叫佢報MIT啦

佢應該報bartlett

又一高等學府

人地first hon

其實我有個心願

讀完個master
再去得高啲嘅話考埋牌
我個目標就已經完成
跟住結婚生仔
人生咁就完㗎啦

咁不如Berkeley

點可能阿MIT排第一喎 !

Civil 就Berkeley

是啊

即係你已經過左去?

網上讀

Online咁真係香港讀好過
而家驚2021 entry都未有得on campus上堂

已收offer?

都未Programme enrollment , 學校今朝早已經send咗嚟緊一月嘅project brief + Time table 畀我 我真係想死

若果你真係為咗享受英國嘅校園生活嘅話
咁你跟你梗係唔好去啦
我只係為咗攞張紙咋嘛

香港肯收我嘅話我一早喺香港讀添啦

好奇想問你而家係full time讀定半工讀

full time但係喺繼續做嘢
窮等人家就係咁㗎啦

其實我都唔肯定我可唔可以manage到
頂硬上

應該好辛苦
講緊要一路做野一路take 4-5科點搞

我有反而調返轉諗
我都算好彩啦喺疫情之下
咁都可以畀我上到為近
平平地讀到個master
快啲讀埋佢
攞埋張紙
辛苦啲
好過冇

啱啱睇咗個時間表
我應該係要一路返工
一路開住Zoom
一路ot
頂硬上

師兄慳番好多時間同金錢㗎

恭喜師兄!!

*West England...CHing

報建築？ 好辛苦

明年我可能係你TA

明年見

留下名

Thank Ching

如果我入到請多多關照

自己犯賤
冇辦法

唔係正常人讀

師兄!仲未瞓覺呀 聖誕快樂和

加油 💪🏻 ic structure 第一批offer 前兩年要等到3月先派 今年就

巴打知唔知ic其他科係咪都較遲先出result?

Predict 幾多呀？唔係想ABB 入呀

你報左咩 其實除左商科會快出 其他都會遲出 要 2月左右

講緊undergrad

UG 唔知 巴打

巴打知唔個商科?

master

商科一直都有出offer 應該會早出過engine...我估2月前會有有量

thx咁巴打知唔知交齊文件之後係咪真係要6到8weeks process? 事關我仲差一份reference等緊prof交

係 唔交齊應該基本唔會睇 第一批交既有唔少人都面左試 出左唔少offer 加上上年defer好多 你最好快快手交 唔係會越來越容易reject 祝巴打好運

感謝巴打

巴打讀緊ic?

明年回爐重造

Uni of Edinburgh 算唔算prestigious?

咁而家即係幾錢?

master? btw終於交齊ref了

係呀？
師兄分享下經驗 ar
你而家喺英國讀緊 ?

嘩真係啲學費有夠金
我懷疑佢係咪所有學科之中最貴嘅一科

師兄讀邊間呀
我唔想講啦因為我嗰間好嘢雞
我仲未入學學校就已經send咗個project brief 過嚟
我明白你意思呀其實呢科真係唔適合喺網上讀
但係對於我嚟講冇得選擇

上個星期學校就已經要我Zoom Presentation
我覺得好odd
啲人做presentation嗰陣
都冇乜感情
其他人又好似唔投入

師兄我諗你嗰間唔係野雞喎
我睇佢哋嗰啲presentation
同我讀以前嗰啲
我覺得差咗好遠
佢哋啲presnetation簡直
都唔算係workload
我覺得我哋以前做嗰啲presentation
重專業過佢哋

我都係照舊嗰個啦如果香港收我嘅話我一定唔會揀外國
返到香港仲要考番個hk IA

你啱呀真係好少壓力因為外國啲professor都唔輕critizie
人佢哋乜嘢都鼓勵
就算做得唔好都會話做得好
畀咗好多effort, good job, put lots effort, really appreciate etc
香港同外國嘅文化唔一樣
外國係用鼓勵性質
香港係踩到你一文不值
然後要你自己諗有咩問題

Queen's University Belfast 都係一月開學啦
不過我趕唔切報
我11月頭先申請算係咁㗎啦
因為我趕住一月開學
不過我嗰間真係野雞
純粹只係為咗part2

我都唔知佢準備乜嘢
聖誕節都唔畀你放假
真係唔鬼想你去
都未入學學費又
未交
痴線

一次過交14万呀破產呀
真係借大耳窿都唔掂

一半已經14萬? 你讀乜野

我之前已經去過英國
差啲有抑鬱症
要狂食維他命d
所以我見到佢有一月開學
可以網上面上堂
唔理三七二十一邊間學校即刻報鬼咗佢
希望可以線上搞掂 Part 2
完全冇興趣走去英國

冇呀應該好少有一月㗎
我係狂搵先至搵到
就係計過世可以慳好多錢先至趕住一月
如果九月嘅話我一定唔會揀呢間嘢雞
價錢一樣 使乜揀呢間嘢雞

收到風有啲學校 admission team
已經預咗可能要網上授課18個月
最長可能要兩年至三年
師兄你喺英國嗰邊點上堂
依家好似都仲係網上上堂喎

我自己其實你呢邊網上上堂都可能manage唔到
會好辛苦但係諗到可以慳番一大筆就覺得值
講到尾只不過係為咗個part2

比起HKU呢 同埋比起其他英國U呢？

你唔係同我讀同一科嘅咩 ?
咁你交幾多錢

十四萬已經係公價啦
係野雞嘅公價
名牌功架十八至廿幾萬
你叫我點樣讀得囉
佢畀offer我都讀唔起

喺香港應該HKU好啲
但喺UK就Edinburgh好啲
唔太清楚
有冇其他ching解答

你係咪上年開始讀
嗰陣仲未脫歐
脫咗歐之後學費最少加咗三分一
就算連本地學生嘅學費都加埋 （around 100k annaul , 我依家係一年要14萬 已經係基本㗎喇其他學校都係一樣)

係呀所以我咪話如果網上讀
上年9月我趕得切嘅話
早知道上年9月就開始讀
慳得仲多
反正都係網上讀
我做乜要走去英國
我又唔係鍾意

可能好快佢有開返campus唔定

師兄ielts 考幾多分呀

即係邊間呀 ...?
我覺得係英國讀碩士
都冇香港讀學士咁痛苦

諗住喺英國留低做嘢呀?

XGU? 暴大 ??

邊間好乾光嗰間呀
我嗰間堅係野雞

我覺得好多嘢都係出到嚟社會實踐
學嘅嘢會好多好多
我自己就係睇學費揀學校
最好就要有埋獎學金
其實點樣嘢雞都好
間間學校都係差唔多嗰個費用
如果唔係名牌學校

我想問你哋英國開學係咪1 月6-11號左右 (Enrolment Period)
先至有人返工
因為我要send appeal letter
但若果佢哋咁晏先至開工嘅話
我寫得出嚟都冇用

個個部門返工時間都唔一樣
不過就算開咗學都唔代表有人應機
我send餐email問野，短則兩星期長則成個月都無收到回覆

師兄
咁我畀你好早少少喎
我唔理喇
我直接send畀個department head
得就得唔得就唔得

因為我要報一間冇咁貴嘅學校
我依家嗰間野雞學校 收到我好貴

應該要上返間學校嘅graduate admission office website睇佢返工時間

不過就算假期我見都有人覆

Check過有間明明office hour寫9am
我朝早7點幾send 佢8點就覆我話收到我補交嘅文件

depends
有啲覆得勁慢又hea覆

有冇plymouth 巴打

我有睇過呀
寫到唔清唔楚
竟然可以寫住na
開學日係 1月14號
我唔理啦
我照send畀department head

點解你會報呢間嘅 ?
你讀咩科呀

睇下你係邊間學校
有啲真係好有責任
一日可以覆我幾次同埋真係好helpful..
另外有啲send個email過去幾日都唔應
仲要我自己揀埋電話過去問佢呢
嘥曬我啲電話費

我都係瞄準佢哋英國時間大概八點零九點鐘朝頭早
先至send過去
咁佢哋一返工就睇到

有時我燥底得滯
就會直接打去學校

其實我係plymouth marjon
讀master sports rehab

走到咁遠讀
你真係有神心

有冇實地考察嗰間大學?

未呀，我本身degree係bba
去讀都係為咗個professional accreditation
諗住去埋移民搵工

絲讀咩？

佢有offer我建築
但係學費好貴搞到我唔想讀

你鍾意英國呀?
咁即係你打算喺英國定居?

我本身係bc
我都係做左7年野，得500k 過去讀
學費已經佔一半
可能都要半工讀

British Citizen? UK Home tuition fee!!??
我聽講嗰邊環境幾好
我覺得啲人好似比起大城市好好多

嘩你個course都咁貴呀
咁不如都係名牌學校讀啦
應該學費都係差唔多

名牌唔收，已經reject左
我有個accreditation 就可以
我雖然bc都冇喺uk住夠3年
所以都係要俾international fee

好肉赤呀
最衰就係脫歐
都唔知係好事定唔好

脫唔脫都係要俾international
重點係冇交過稅同住3年（個3年仲要唔可以係因讀書而住）
所以真係無計，盡地一搏

我想轉行好耐

我都想轉行呀
焗住㗎咋
我諗住讀完之後
就唔再做呢行㗎啦
退休啦

就嚟讀到命都短十年喇

脫咗歐之後
啲學費咪多咗成三分一
囉轉嫁咗去 local學生同國際學生度呀
你點會冇留意㗎

I know that feel
如果自己真係鐘意同有興趣就讀
人生苦短

我以前讀乞食科因為真係無方向
到今日揾到自己興趣同專長

同埋如果係專科我覺得搏得過
加油呀

電話費

師兄你搞到我好鬼驚
其實我就係見佢排名真係唔高學費又貴
我另外嗰間就係排名好啲
學費仲要平啲
如果唔係佢係一月開學嘅話
我應該會報其他學校
咁你依家做緊邊

其實我應該好苦惱喎
因為我見到啲功課好似唔難
特別係Design Studio
咁樣我可以比較容易啲去manage

嗰日上完Zoom
我覺得個professor對我印象唔係咁好
我睇佢哋啲學生嘅presentation ...

其實我有啲掙扎緊九月
有冇意見畀我參考
我依家仲喺度搞緊Appeal Letter

冇時間呀
send個電郵畀佢哋三日又唔覆
唔打電話畀佢哋可以點喎
最慘係
打完電話畀佢哋佢哋電郵又唔update

獨專科條命仲短
諗住讀完即刻收皮

咁仲讀黎做咩
慳返啲錢好過

完咗個夢佢
你講得啱呀
我問咗自己呢個問題好多次
兩年好快過
之後收皮

人生就係咁㗎啦仲要畀啲目標自己

你係鐘意個科既話幾辛苦都會讀同做啦
你應該問下自己係咪真係咁鍾意先好讀
到時先後悔就真係太遲

冇啦
我同你諗法唔一樣
睇下你想要咩啦
我純粹為生活而讀書
為興趣而讀書嘅話做乞衣啦
我仲要養埋我屋企人呀
我冇畀家用嘅話 佢哋殺咗我都有份

去到英國做嘢仲駛乜理佢地
得閒返黎請佢地飲茶咪算

讀多個建築碩士
都係方面自己搵工
鋪多條後路畀自己
有時有啲嘢
冇咁完美嘅
我接受

我都唔係喺英國讀
我喺香港讀
所以我先至要揀一月份
就係因為佢依家疫情
所以先至要
咁急住快啲讀

梗係冇時間啦
依家我都冇乜時間畀佢哋
總之我畀咗家用佢呢就唔會理我

講開又講咁你哋喺屋企點樣做Design Studio模型
啲功課點搞分享嚟聽下
我有少少擔心

當年我都係報Warwick / IC / cardiff

不過炒咗科physics
得cardiff 收我
最後轉去美帝讀

我係十鳩幾年前喇
嗰陣記得係揀electrical engineering
IC 就係math

最後我轉去美帝讀college 慳錢攞credit
最後入咗columbia

Bristol law 分別係英國同香港既reputations 係點？ 有冇師兄指教

真係好有人同我傾下
我由申請到攞咗offer
坦白講都冇人同我傾過
都有一個不過佢已經考咗牌
我有諗過珠海
去外国读反而仲唔化算
但唔記得咗咩原因冇申請珠海
師兄你快啲話畀我知你做邊間呀
等我羨慕下 22 K
肯定係名牌啦
我睇過曬全部學校啲價錢呀
唔怪之得你話壓力大啦
擺到明係名牌學校

我依家阿Appeal 嗰間
一年先至十萬咋
仲要有獎學金
不過係我自己蠢咗
如果唔係唔使搞咁多嘢

建議你唔好係連登打簡體字

對於我嚟講讀邊間
野雞唔野雞又有乜所謂呀
攞咗個part 2 邊間學校都係一樣
不過係自己感覺好啲
同埋出到嚟話畀人知道邊間學校
好似有啲優越感
有呀好奇怪我依家Appeal 緊嗰間就係低個10k
UK home仲要6k
所以我依家搏命咁Appeal
真係差嗰少少本來就收得
我依家搏緊佢收
坦白講讀建築來港中大
反而仲好博愛嗰啲學校多多聲不過要求超高

我之前有一個同事
佢係喺英國 Bath 讀完Master返嚟
坦白講好唔掂檔
完全適應唔到香港嘅Archi Frim個workload
不斷咁喺度投訴

G5又點呀
返到嚟香港玩practical
根本都唔夠香港啲學生嚟
根本得個學校名
一早見識過啦

以Archi 嚟講
淨係比較佢哋個 Final Presentation
就已經可以畀到高下
我唔會話佢哋可能佢哋Design idea係好
但係香港學生Put Efford 絕對唔會差過佢哋

其實邊間都係講theory 多 要practical 不如早少少入行

所以點解我情願揀一間冇咁高Ranking
可以容易啲manage嘅仲好
因為讀咁多設計嘅有咩用
出到嚟玩practical
除非你係為咗connection

你做早入行都要攞個 Part 3
除非你嘅目標只係 AA

自己做research 所以最緊要有同方向既prof 學校真係無所謂

我嘅方向就係
最平嗰間
又可以畀我攞咗Part 2 嘅就搞掂啦
如果攞埋獎學金嘅話6.5一年

嗰陣見過有一Nottingham Intermship 嘅返嚟
頂.....CAD d basic Command 都未識用得曬

唔識+1

你係UG定係master?

廢廢master 咩都唔識

咁你平時係用 Revit 畫圖??

Local - 6k !!!
International - 9k !!!!!

我真係差啲啲啲啲
就攞到offer㗎喇... Appeal 中

我明你意思
咁睇下你喺香港做嘢定係喺英國做嘢啦
但係好大部分嘅香港人喺外國讀完書返嚟都係返香港做嘢
其實我有時真係好唔明若果係咁咁不如喺香港就讀master仲好過啦
我只不過係因為香港master冇得收
先至喺英國讀

咁都仲有學校排名既 魚唔過塘唔肥

考3月？

反而同人哋話自己係港大或者中大畢業嘅
仲香過你喺外國任何一間大學畢業
當然係喺香港啦
人哋請多仲想多過你喺外國返嚟

算啦我哋 呢啲就係光頭
你仲係唔肯講你讀邊間呀

有其實咁講啦
可以去外國讀下書都幾好嘅
可以感受下外國人真係讀建築嘅氣氛
冇香港的壓力咁鬼死大
如果有錢嘅話
讀間好啲嘅
都真係幾正㗎
可惜我冇錢

Appeal failed !!!

人點都要成長嘅
學識照顧自己
都係必需嘅

比考final 仲難既難題 就係今日食咩..... 英國日日都係薯仔 只係唔同形式存在既薯仔

巴打加油 我都寫緊paper 寫到想死 第3稿都未得

唔係貴呀一般正常學費 ..

試下再argue 祝你好運

Sainsbury's好多現成嘢食
若果你唔係好識揀曬嘅話
隨時一個麵包pizza, Sandwiches 都已經搞掂
唔係貴

晏晝一點鐘send出去
五點鐘就覆返我
回覆都係完全冇轉彎嘅餘地

果陣留學校趕paper 出去買ready meal都算遠（唸食咩都怕浪費時間） 學校canteen 食算 依家係香港真係多好多選擇

點樣搵英國同香港比喎
英國嘅Yogurt都多過同埋平過香港好多啦

係既 你正確 btw 咁你決定去邊間？

UWE 有叫我去面試
佢學費同Plymouth 一樣
但係佢要9月先至intake
我等唔切
應該會揀 Plymouth
有啲遺憾

正面啲咁諗
總之part2就係目標
唔使諗邊間學校

完全唔識煮野食如果英國u收我過到去會唔會仆街

有錢唔駛死,餐餐叫外賣
又或買定一堆冷凍PIZZA薯仔薯條,就咁扔入焗爐

學校canteen 可以食埋夜晚 （5點要食）

仲早過我呀嫲呀爺食

睇黎餐餐白烚算

Ic 係咁 唔知其他學校 不過買ready meal都得既 再唔係去學生會既bar飲酒飲飽

點解你哋去到外國讀書好似完全冇社交生活
真係完全只係諗住讀書

感受下異國文化

其實諗諗下都係
我覺得最重要係我manage到就得啦

因為真係好忙 成日通宵 建築唔係最嚴重咩

係呀
但係我 Appeal 嗰間個學費平呢間四點至到五萬
仲要有Scholarship 個排名又要高過Plymouth
不過我擔心佢啲功課會難啲
我怕manage唔到

重點係我窮呀嘛

有機會去外國嘅話
我點都會抽少少時間
出去感受下社交下嘅
好可惜我係香港

日日同外國人grp work 到左夜晚就一齊飲酒 吹水都算係社交？ 不過好似次次吹吹下都會講番份grpwork產面

冇人叫你搵同學㗎嘛
你可以去出面色其他朋友
當然係要日起你有時間嘅大前提之下

不過好大機會
如果係女同學吹下吹下
就有機會變咗女朋友

其實喺外國讀書，真係忙撚到仆街，quiz, midterm, final 個個sem 係咁輪迴
仲要返par-time 喎
唔係真食得屎

巴打你講嘅呢啲都係讀書嘅壓力
我聽完之後好有感慨
你將來會好懷緬
畢咗業之後
你面對就係工作同上C 同事嘅壓力
慘過食屎

Asso仔想去外國讀係咪要考irltes
太多大學唔知讀邊間
非假膠

係IELTS
英國係 ，大部分都要7分

見你讀工程科 應該IELTS 6.5都可以 文科就7.0
但係有啲大學會要求埋細分唔低過6/5.5

太多大學有冇話邊幾間？
想讀sport science/medicine(係咪冇可能)
真非假膠 工程冇做過 自從grad
太唔熟對外國讀書 但反正廢人一個冇野輸想試下

唔知sor 不過medicine sports 呢啲就要7.0

英國好似去到clearing都有mbbs讀 如果唔介意大學排名嘅話 但應該貴過普通degree好多

唔該巴打 都係想做個参考讀醫讀唔黎啦 想讀下運動果d感激 姐係考左ielts再算

我原本都唔識㗎自己焗住煮
煮煮下就識 唔洗咁驚

自己性格內向

想問吓呢度有冇ching報咗物理治療
如果係嘅話你哋報咗邊間

year1 dse又考到勁垃圾 想去英國讀又勁猶豫
ucas點報有無頭緒

報russel group/ clearing先報？

LSE economic history?

唔啦 15號報左先試下啦 唔得先clearing

想問下各位巴絲知唔知Lancaster評價係點？
利申：收到MSc data science offer

三大second low 有冇機

其實你唔需要畀Master
你淨係畀Degree嘅話都已經難入
不過我睇你想讀乜嘢囉
香港係 particle 外國係玩design多好多
同埋香港Workload好勁
外國就輕鬆好多

以我記得香港嘅Archi Ranking應該畀外國高好多
香港兩間大學認受性比起外國所有大學高好多
所以好難入
香港至少有七個機構
承認 但係英國嘅 大部分只係有兩至三個學會承認

有bc 會唔會比其他international students 有d優勢
尤其武漢肺炎底下

收咗啦
好快下
可能因為間學校太雞

Postgrad?

Good luck
苦等offer中
今日佢地返返工

係

Sep Intake?

估計今年都過唔到去

唔係有Oxford vaccines會好啲咩

不過如果九月都係咁仲要俾咁貴學費真係好唔抵

佢哋都唔戴口罩
打乜嘢Vaccines都冇用啦

有冇巴打收到offer呀

Oxford brookes 揮揮手

住 Headington?

巴打由報到收offer要幾耐
想報呢間但唔同科
等緊reference letter預一月中交申請

Rip 記得巴打之前講係報business school?

老實講 巴打如果係fg 好難入 你要rank 1 先有機會 仲要搭好勁既intern 同recommendation

做左2年半野有冇分別

中央蘭開夏

有無人有報lse comparative politics msc 上個月廿一號submit application

Rip 巴打 上年defer太多 所以有人明明入到 變左reject

有 睇咩公司 出名就有benefit

咁含得啦以為uom會易入少少

Yes

我24號submit
28 號 references received 同埋application download
但LSE 件未process 個application

上年太多人defer 搞到offer派好少

會唔會係起email既Spam 度？我廿一號submit 24號已經process完，一開頭我都唔知，但原來個封acknowledgment email係我email個Spam度

Thanks 原本尋日有 啱啱見到

不過Ching諗住揀邊個specialism 🤱🤱

應該Democracy and Democratization
不過收咗我先再考慮啦

咁巴打有無報埋ucl個democracy and comparative politics 我想入呢個多D架其實

無啊

Ching咩背景？

Major foreign Language 同area studies 但一直有minor politics

仆街武肺

唔該哂巴打 你唔講我都冇check spam

UoM 應該手鬆啲掛？
早知早啲報 唔好拖到12月 睇怕好多program都full full地

巴打都報左uom?

冇呀

想問下大家由submit咗到收到offer大概要幾耐？

仲等緊假希望

可以係thegradcafe個網到睇下有無自己想讀個科 個website係俾人紀錄低幾時收到offer or被reject

一間兩個星期俾晒資料interview完咗之後第二日就俾咗conditional offer
另外一間兩個星期比齊左資料之後隔咗一個星期都俾咗conditional offer
可能唔同科唔一樣

都係12月報uom 等緊

12月頭報名依家仲未有回音

見Cardiff Leeds呢d出名快手嘅大學都等勁耐
依家每一個鐘check一次email

一個星期一次可能都密得濟

master定undergrad

尋日終於下決心submit左份form

呢度好似冇乜人報Durham

有冇巴絲知uom會interview定直出offer?

Durham揮手
12月2 submit左, reference 12月28 submitted, status依然係application received

巴打報咩科？Econ留名

MA Conservation of archaeological objects

有冇巴打會報 part time master?

想問問 如果得ielts 6.5過去讀master會唔會過到去搞數掂
利申 仲有幾年先grad

11月頭報，冇interview，兩個禮拜收到offer

take it with a pinch of salt, maths undergrads at WW are generally very well-rounded from my exp.

Thank you ching

係英國住咗8年 而做緊嘢。
下年開始Winchester讀master

UG or Master?

邊科?

.... 答你唔到
咁你自己應該清楚啲

我認真敢畀意見你
因為我自己都係讀設計
但係我冇接觸過你個field
你可以嘗試直接問學校 professor
對於portfolio有咩具體要求
因為我曾經試過發電郵去問呢個問題
有啲學校都好願 give advice
又或者你可以網上面
search下資料

咁你Bechelor 係讀啲咩 Design 㗎

email過學校問野兩三次都冇reply有時懷疑自己個mail係咪有問題

你幾時send㗎

有次係舊年未apply想問下野，另一次上個禮拜五

佢哋覆電郵啲速度龜速咁慢
你緊張嘅咪直接打電話去問囉
我有時都係
如果你緊張嘅話

有時真係可以吃上youtube度搵下資料
應該搵到你想要嘅嘢
不過最直接就係問你跟學校囉

你搵你嗰個program in charge個professor
直接問佢
佢想收你嘅話一定會答你

我之前send個電郵去畀個Program Director
佢約我 zoom meeting
去了解我有咩問題

受教了，呢個可以試下

係好認真嘅建議
而且係真係work
初頭我都遇到一樣嘅問題
之後我喺網上面求救
另外一個讀設計嘅師兄建議我咁做 ,
no harm, give a try
我都覺得可以一試
千祈唔好再發電郵畀 Admission Team
佢哋唔知㗎
佢哋淨係搞Admission 嘅嘢
要直接send畀相關人士
佢哋係好願意回答你嘅問題

Easy 我教你一個方法啦
我之前都係咁做
我每一個Application portfolio
都係直接send畀個 professor / relevant person(s),
CC admission team, 然後佢哋自己會搞掂..唔使擔心
你就同佢講話因為你搵唔到喺邊度可以upload
跟住佢就會幫你搞掂又或者話畀你知點樣做
佢好似有要求唔可以超過幾多MB

咁都得

呢個仲簡單
唔使填㗎
不過你申請一間學校就算啦
乜你唔係有offer咩
你直接將你自己個cv send畀佢哋就得㗎喇
唔鬼使填㗎
我間間學校都係咁
no problem

都係send畀個professor
同埋cc admission team

我真係對你已經算係仁至義盡啦
你都唔知我行咗幾多冤枉路
我一次過將我啲畢生絕技傳授咗畀你

你唔係已經有offer㗎咩點解仲要填嗰啲資料

你填啲資料啦你唔好學呢啲咁嘅 tricky嘢啦
因為我鋪好多間學校
我真的甜到喊
所以我先咁做
你要報幾多間呀

佢報個陣未要我upload d document所以佢個conditional offer要我Upload 返d transcript比佢黎proof我d 成績
佢有得比我add qualification, 我想搵地方up portfolio所以試過開黎睇

呢間唔駛ielts成績可以用DSE報postgraduate 所以報左先, 2月考完ielts如果呢間唔收會報多兩間

我懷疑佢個profolio係咪要你面試先畀佢呀
不過點都好啦你咪直接send畀個professor囉

今朝問左之前搵過個agent佢叫我掉比佢佢話幫我搞掂, 依家有巴打教路可以諗下好唔好自己黎算

若果你覺得IELTS難嘅話你可以睇下PTE Exam我自己覺得PTE Exam畀IELTS easy 好多不過你自己決定啦 我自己感覺啫因為我自己英文都唔係好

book左了, 我諗6.5應該考到嘅
係唔知疫情會唔會delay

你問agent呀
我話畀你知啲agent廢㗎
我初頭都諗住搵agent 越搞越喎
不過你自己鍾意啦
我反而覺得自己搞仲快
佢哋搞到仲麻煩

我話你知佢哋係好驚煩到英國啲學校
佢哋連Admission Team 都唔敢煩到
你不如畀啲錢我我幫你搞仲好

我都係咁諗所以未send野比佢

我初頭仲以為搵中介搞會好好多
點知越搞越慢啲文件越搞越多
因為佢哋要same time manage 好多學生
所以根本畀唔到時間去搞你case
你自己直接問仲快仲方便
呢個都係我嘅經驗分享
唔使理佢哋㗎

你都唔知我為咗報個課程簡直係嘔心瀝血
我將我嘅畢生功力傳授咗畀你
之後就睇你自己做化啦
師弟加油

多謝巴打, 希望真係考到入去

分享多少少經驗
我報咗好多間學校
都感覺到其實佢哋真係
只係睇個portfolio- First Impression
所以你真係研究下點樣present到你個potential / impression
佢buy你個portfolio咁一定過到關
好可惜我唔熟你個 feild
搵你個行既師兄研究下啦

如果你仲會報其他學校
第一樣做嘅
可以就係send畀professor睇咗你個portfolio先
因為我之前都冇做formal application
我直接send畀個professor
佢睇完就會同你講佢對你 Portfolio Interested or not

我依家最頭痕係諗用powerpoint整會唔會好頹, 我見D人話通常都係放係一個website到但我自己冇
我見有D人係一張好長嘅圖, 但因為我係打橫又有D draft驚太長好難睇

Attached with CV,
Then you will know your result right away
save time

俾唔到意見
你個Portfolio係咩樣都冇概念

所以咪叫你問學校囉
佢哋應該有特定要求㗎
唔係你想點就點我估計

我啱啱上網睇咗
又可以hand sketch
又可以上網做
你得唔得㗎師兄
你都係問清楚學校
定係學校website 有寫明㗎

Website淨係寫左呢D

What should my portfolio contain?

Depending on the subject you want to study, your portfolio might contain sketches and paintings, digital art and design, photography, fabric swatches or patterns. It might also contain sound work, musical compositions, short films, or even essays and creative writing.

We’d like to see up to 12 pieces of work, and audio or video files shouldn’t be more than two minutes long.

寫左好似冇寫咁加上自己第一次報有D驚唔敢亂submit好多野驚唔夠好

都唔係呀
我覺得佢寫得都幾清楚呀 不
不過你覺得唔清楚我咪問清楚個program leader
覺得你咁樣做啱唔啱囉
或者係咪他想要嘅嘢

不過你要同佢講清楚
你要比佢感覺已經有個idea
係confirm下啱唔啱
唔好畀佢感覺你乜都唔知

我上次畀個program leader Zoom meeting 嗰陣
佢都問我有冇Prelimary Portfolio 畀佢Review / Comment

依家寫緊email去問
其實我最驚係個email去左junk到石沉大海, 之前搵referee都去左以前professor個junk到要ig pm佢佢先見到

唔使擔心太多
你見佢冇反應咪再send多次電郵去問囉
再唔得咪打電話去問啦
見你咁有誠意一定會覆你㗎
都畀咗conditional offer你落
你係要攞到offer嘅話
就攞到
冇乜嘢好擔心順其自然
係你嘅就係你

大師

9月份先開學
有排畀你玩啦
你都唔知我嗰陣一月份開學
我十月尾apply緊張到嘔血

嗰陣我都真係睇化啦
你俾就唔俾
唔俾就吧 搞d文件嘢都搞到嘔心瀝血

要開始拜定offer神

只要你有心嘅話 就得㗎喇咪Apply 多幾間囉做backup

The best time send email..HK Time 4pm - UK Time 8am.. be smart

Another Hint, The best time to send an email..HK Time 4pm - UK Time 8am..

我都懷疑係咪我星期5晚send佢地冇睇到

我一定唔會揀嗰個時間
嗰班懶鬼
星期一城堆email
隨Skip咗你個email 都唔定

我上星期三send咗個電郵去我間學校問d Techical問題
跟住我琴日再send一個電郵問其他問題
跟住去今日先至覆返我上星期三個email

有冇人已經等到offer？
等咗好耐但唔夠膽send email催

如果你真係send Portfolio 畀佢
你可以考慮 幾個方法
1. Google Drive, share hyperlink send畀佢
3. small size pdf
for advance information attached with your CV
你睇下咩方法佢最方便
反正我相信佢一定會睇
呢個係我嘅經驗

Why not?

多謝師兄教路，尋日問佢野佢答左我了我整好少少可能send比佢睇睇

Good Luck to you

Econ history 好野黎 不過唔太econ 讀既野係好history 同social policy
想讀好econ既野唔建議讀econ his

各位巴絲真心想請教一個問題
或者參考下你哋嘅意見
因為我讀呢個 master最終目標都只係想完成個 programme part 2

Mainly 同埋學費係自己畀..
學費高 都仍然係可以負擔不過會比較吃力
雖然有啲highe ranking gei Uni 好都有畀 Conditional Offer / Offer
但係我自己選擇咗一間ranking比較低嘅學校

因為就算學校高低 ranking
graduate 出到嚟都係
只會畀到我想要嘅part 2 qualification, all same
但有時都有啲唔甘心 都有啲 struggle 喺個ranking度

想問下如果你哋嘅話你會點樣選擇
1. Ranking as first priority
2. School fee as first priority
希望你哋認真回答 我會認真考慮

多謝師兄畀意見
係呀其實我都好想減ranking為主
但係我讀嗰科係 設計為主
所以research就唔會太大關係
就算間學校ranking高定低 / 平定貴
最終都會畀到我想要嘅嘢
Recognised, accredited qualifications...

有少少掙扎睇下其他師兄會唔會同我諗法一樣

是咁的 你要睇埋你建築系入面 行入面既reputation rank 高唔代表 出黎行入面reputation 好 畢竟我相信絲打都係為左出黎做野 咁行入面邊間好既就去邊間 如果差唔多 不如去平果間 頭盔先：個人意見 不喜勿插

其實咁講
如果你知道的話
呢一行裏面最好嘅要一定係CU同HKU
但係我唔合資格
所以迫住要去外國讀
反而仲麻煩
就係因為知道讀邊間ranking嘅要都冇分別
只不過係有啲struggle起ranking度
所以純粹問下意見

啱啱睇過UAL 好似冇我想讀嗰個Progarmme

認真答，我會揀ranking first

利申:學費都係自己俾，報過最貴個間係一年30萬嘅KCL。
出國留學都係一筆大數，既然錢都要洗，不如去盡佢。

我知道Cambridge architecture 有一個area係做stainable building design 好勁 energy plus+LEEDS（似係engineering + architecture ）

Profolio就應該唔會有 Photo
CV可以有可以無
depends on你自己
Portfolio 你可以參考上面呢條link
好多學生/ professional會放佢哋啲portfolio / works 上去
但係你個field 就真係唔知
可能都會有人放上去
你參考下

反而project summary就應該有

若果你係send嘅話就畀埋你個cv個professor喇
咁佢順便可以了解下小小你個background
當然最後你自己想畀咩佢你自己諗清楚

簡單嚟講
因為英國嘅學校 mostly accredited by RIBA & ARB only
如果係香港考牌嘅話一定要有 take HKIA Prescribe Examination
先可以考到牌 Accredited by HKIA 嘅學校只有三間:HKU, CU & 珠海大學
我當然不是compare ranking/design 方面
只係話反香港做嘢最方便嘅喺邊間學校比較好

已經唔駛急了, admission覆左我, 話佢地仲review緊2月intake, 起碼過左1月先再send email提我Upload

不過我尋晚都照send左比prof

唔使理Admission Team嗰班友㗎
同個professor direct communicate
如果佢係覆你嘅話
professor 佢表明interested in your portfolio嘅話
咁你都大概知道點啦

尋日send左即管睇下佢覆唔覆

咁如果考hkia, ucl cambridge aa 返香港夠唔夠hku cu 爭？會唔會難搵year out 同 入大firm?

Year Out / Interim 入 Local 大firm / local base international Archi firm
我又不覺得local / oversea 會太大分别
但係如果去到考牌HKIA方面嘅話
Local大學一定有超好大優勢

啲公司都知道你做一兩年intern就走
所以都唔會介意 而且做intern個價都幾standard下

HKIA Career hyperlink:

Post得最多都應該係HKIA個網站到
你上去一定睇到
AA / year out 就一定唔難搵
因為佢哋流量好大只係差在邊間公司 & Exptected Sal
你問我依家AA (year out) / FG個 offer
其實我真係唔知
因為我轉咗做management
我係自己興趣所以先至想讀返 part 2
師兄你係應該想報讀 UG定係 Master?

但係師兄你唔好畀我混淆咗喎
你所講嗰三間大學讀完出嚟
都係好㗎喎
只不過我係冇咁嘅經濟能力
所以先唔去讀
如果你有能力嘅話
我當然會建議你喺外國讀
讀完返去香港考番個HKIA Exam 可以考RA

讀緊ug 所以咩都唔知
我想問 management client 嗰啲即係咩
點解我學校冇講

若果你係CU / HKU 嘅話
你升得上 master嘅話就
冇需要轉啦除非你想起外國發展
又或者你想出去外國見識
你有冇讀Construction Management / Construction Law
同埋呢啲都係同學傾開之間又或者慢慢了解下個行程就會知
因為我資比你多少少
唔使咁介懷

你有冇plan 過你條career path ? 同埋想入咩公司

Management Client
你應該係講緊業主代
Procurement Contract裏面個role
Client Representative,
work on behalf of the client to manage the sub-contractor

london 都好難平 其他地方可能得

same situation
但最尾我選左學費平d個間
雖然我個心真係放唔底
明明有offer但因為貴放棄左
係一年12萬同22萬分別

Jobs DB 也好像有好多 ， 好容易找到
Search - Architectural Assistant

你唔使想太多喎
如果你已經諗住去Cambridge UCL AA嘅話 （will consider MIT / Harvard?)
其實你已經好有大志
咁你不如好好享受下外國讀書嘅 school life
你喺連登睇到佢哋寫嘅嘢唔明係好合理
佢哋講嘅都係實戰嘢 / 可能 Builder Site work / Civil work / Technical terms etc.
你出到嚟做嘢就好快會知
同埋佢哋好多都含有吹水成份
你望下得個知字就算啦唔好諗咁多
你可以諗下你到底係想起外國發展定係喺香港做
比較簡單

我哋呢啲窮等人家都係認命吧啦
師兄我哋加油

我係十萬 同三十萬 per yr 嘅分別

我係你嘅話
有經濟能力喺我嗰度
喺外國讀完先返嚟
先至再考HKIA 都唔使諗咁多
不過都冇乜需要擔心
當然你可以問下你學校嘅老師
或者同你啲同學傾下

都冇一間係 係London

睇嚟你仲未好清楚Archi 條 Route 係點樣走喎 ...
你都係做多啲研究先啦

通常唔收係咪會send reject email
Warwick成兩星期status仲停係application received

LSE都係，見到佢個網show話已經處理緊我之後既application, 但我仲未收到佢processed既email

感謝大師，今日佢答左我話this is very good 然後話我可以再加多少少野

Congratulation

有冇人知Hertfordshire university既pilot studies去到咩程度/水平？

有冇人報Exeter master

等咗兩個月J都凍埋

10月send咗application 等到依家Warwick 嗰status都未變過

metoo

10月都未郁過

Business analytic

應該講緊UG application呀ching
我有frd報UG收到

ching報咩科？

哦我報master原來processed封email落左junk mail不過個status都係under consideration

師兄我突然之間想轉太
你之前系邊間名牌you Offer左你呀
純粹八卦
機會唔大但係考慮緊

sor, 我係絲打. 你係一年定兩年master ar? 我其實收到4個offers 但我想入Sheffield ，記錯原來25萬，兩年成50萬太貴la

其實呢間係我其中想報嘅一間，但係確實係幾貴
不過我覺得出到嚟真係好似好聽好多
但係香港嘅話可能啲公司都唔一定知道邊間係
我而家諗住報 UC L，不過唔肯定收唔收
諗緊諗緊好疑惑，睇吓佢俾唔俾Offer俾咗先再算
窮等人家嘅命運啦

報咗先算

UCL仲貴, 成28萬一年
加上London 生活費太貴
所以我連報都冇報
我係北部生活費平成三分一

其實我覺得只要考左個牌，名唔係好重要，所以讀平d ，性價比更高。

你同我報同一科啊？
係呀我都知呀好清楚呢樣嘢
但有時候覺得出到嚟
都係有啲低能諗法
就係起名牌學府出嚟個名好聽啲

少少囉
坦白講我自己都係半工讀
反而揀一間排名低啲嘅反而對我有好處
Workload冇咁大
學費又唔使咁多

俾你咁講法搞到我都唔想報
你都係同一科？
分享吓啲經驗啊

如果報咗搞咗一大輪
俾咗Offer
但係其實唔讀嘅話
又係嘥時間
諗清楚先比較好
只係做application梗係簡單啦
但係要交好多嘢呢

掙扎掙扎
淨係搞個Portfolio都已經煩

你之前唔係都有報其他Master咩
應該有曬個底喺度㗎

有
但係又要改都要時間
（當然係藉口啦我知道）
只係覺得要諗清楚到底係咪
如果俾咗Offer真係會讀
如果唔係搞咗一大輪唔讀嘅話
何必嘥時間

又要諗佢會唔會俾Offer擔心呢樣擔心果樣

真係痴線㗎 UC L同Manchester 28w 一年
真係攞人命

個人經歷感受
決定唔到就報咗再慢慢考慮
唔讀咪唔讀 好過想讀冇得讀

考慮吓，個application做到一半停咗喺度猶豫緊因為又要搵Professor做reference ,應該會試吓嘅掙扎中

我等緊運到
掙扎緊

我都差唔多情況 有reading 同loughborough
1間20萬1間25萬
同女朋友加埋差10萬 夠大半年屋租

你嗰間都係一年差5w
我嗰間係一年差成10-15w

我同女友2個5萬 加埋都一樣10萬

最後都係要考Ielts先得
6號又要裸考

讀得咁痛苦
到底為乜

5w

絲打
留意咗你好耐
一時又話唔知咩係連登 咩係tg
一時又唔知咩叫 藍到紅
一時又w
一時又 亚洲 (淨係見過人講中国 未見過亚洲 可能我見識淺薄)
起你底仲話要返內地做嘢
仲要係p牌

建議大家block
利申 block 咗

係咪俾咗conditional Offer?
係嘅話都算係咁啦
都仲有七個月時間
加油

如果覺得IELTS難嘅話
你可以睇吓PTE
我覺得相對來講PT E比較容易

本身都唔想覆你個無聊post
我就答你一兩句
唔知TG或者連登
係因為讀或者做Archi
根本冇時間去開咁多Account
去大陸發展
你自己留意吓
D Archi frim
- TPF Farrell’s
- Steelman Partners
- Aedas
- P&T OMA Zaha Hadid
etc.,
全球最大嘅國際建築設計公司
佢哋投資最大嘅項目基本上都係喺國內大城市
女嘅我都費事答你啦
你咁得閒留意我，你不如花多啲心思聽吓你自己讀書啲嘢好過啦

點解呢篇嘢讀落有鄉音

收到conditional offer

邊間

UM ?
係咪咁叫？
你呢？

「因為讀或者做Archi 根本冇時間開咁多Account」
按照你嘅邏輯，連登應該冇archi 人先啱，點解上面咁多人同你搭到嘴㗎呢？咁唔知你又係咪新聞都唔得閒睇呢？又知唔知作為一個世界公民有咩基本責任？作為一個本土香港人又有咩基本原則？

「投資最大嘅項目基本上都係喺內地大城市」
同啲大陸人下下都搬自己係全球第二大經濟體有咩分別？錢大曬？

你咁得閒覆我，不如學好啲廣東話好過啦

即係邊間

我估係Manchester?
有啲人好似會叫UoM

係呀
直係唔知原來咁叫

Manchester

congrats!

多謝

等緊offer
今年好似好慢咁

有冇人知Surrey master 商課難唔難入

on9 仔先去英國

讀建築但政治觸覺都冇

條友成個UG讀咗啲乜撚返嚟

小妹收到master conditional offer
有冇師兄知
如果達唔到個condition 係咪就唔會收

衰左ielts?

邊間?

係master...

Ielts 都話可以再考...
衰gpa...

好撚廢

Cardiff

試吓寫多幾份reference letter囉
差唔遠？
正常2:2唔係專科都有機

差0.2 算唔算遠
上個sem 3.5 都淨係拉得上0.1 搞唔掂

唔算專 conversion programme 嚟
差0.2
因為佢寫typically 3.0 gpa 咁可能有機？
係咪應該搵多幾個prof 幫手
但係太摺唔識人...

唔算，搵啲professor 幫你寫封求情信 同埋你講俾佢聽之後有努力同埋成績有顯著進步，即管試吓囉，nothing to lose la

多謝師兄！

尋日夜晚收到個offer，佢叫我5個工作天內accept. 但我仲等緊另外戈啲U嘅Offer宜家唔知accept 唔 accept 好

University of East London

PG, 可能會照accept 咗先，但deposit 就唔交住因我我驚最後冇其他offer

*因為

Man Met有offer應唔應該開心

有leeds嘅offer，accept左了
呢度有無同學

Master 啊

你戈兩個offer 有冇照accept 咗先，之後再等下另一個offer? 我有1個offer ，我諗緊好唔好accept咗先，再等另一個offer

仲未有offer

x2+1 reject

等到心都煩

冇呀，accept得就要俾deposit?

想問下依家報master會唔會太遲...
U唔係CS科 second up畢業做咗幾年programner 想讀個cs master再喺英國做嘢
目標想試下Russell group又會唔會自視太高

我有offer 戈間叫我5日內覆，之後係admission deadline 之前交deposit. 所以我先諗緊好唔好accept咗先

學校brand緊要啲?定係讀嘅科緊要啲?

你試下報埋Essex ，排名高過你嗰間但係都必修咁滯，佢有一個月時間俾你諗

我想讀戈科Essex 有啲貴同埋冇part time ，加上我都報咗好多間我宜家諗住下星期accept 住先，但deposit 就過多排先交，喺依段時間睇下有冇另一科offer

有冇手足讀緊lancaster foundation
可唔即刻可以tg我 有野想問

我part time msc 唔駛

有無Manchester 嘅ching

MU 定 MAN MET

congrats

應該會
利申讀緊

會照收

打少咗2隻字

thanks ching
你有offer未

巴打有冇報uom?

未...reject offer就有個

MU

Ma/MSc?

MA 呀

有，不過未有offer

香港究竟有冇人讀London business school 點解上linkedin可以一個都搵唔到

師兄讀緊咩

但係係香港人定大陸人先
而且佢undergrad係咪香港

一日未reject都仲有希望唔好亂諗嘢

入harvard, mit

咪就係Holloway, Surrey都有offer, 叻啲嗰啲都冇我份

我驚佢係冇就唔通知，唔會reject嗰隻

正常佢reject你一定會同你講架啵 報學校唔同搵工
同埋我反而想知D人成日話英國D U no news is good news 係咪真？悲觀D睇其實我覺得只係因為佢未睇到你份application

因為香港嗰啲真係唔會reject, 英國暫時冇俾人reject過所以唔清楚唔該晒巴打

我報左英國兩間U 會再報多兩間做back up
但我睇好多討論區 英國D U reject你係一定會通知你
我等左成個月都未有消息

你報左邊間

LSE UCL
遲下會報bristol 同st. andrews

St andrews仲難過ucl

how come? 你聽邊個講

唔係公認架咩

我報master 同睇返佢D acceptance rate 都好似唔係話特別難入過UCL （好似係）

Sorry to hear that 巴打介唔介意講幾時報？係咪好快畀人reject

Thanks 我second upper 十二月廿四號收到acknowledgment email但而家仲未有消息 都係social science

唔係，純粹成績唔好，只係夠報呢啲學校

廢是呢道自爆

三中sec up 商科冇有消息

係咪UCL既EMAIL? 如果係既話我都收到
我報UCL既comparative politics 但明明歷年都唔多人報

其實我唔係三大 只係second upper
聽人講LSE既話gpa唔係話真係最重要（當然要meet到minimum requirement），personal statement, CV, reference letters好似先係最重要，只係聽人講

算啦都submit左 無謂再諗自己寫成點
so far其實我都好焦慮 但真係而家只可以等消息

我仲讀緊year 4 喳 無咩working experience 就算有都唔太關我報既個科事 我剩係去過德國某公司做過兩個月intern 公民黨intern 同港大民調個telephone interviewer 所以唔會太強調自己working experience
我都係著重返自己去過五間歐洲大學exchange(short term同一年Exchange都有)同做過visiting student 去幫某大學做research collaboration ，而讀既野都係同個科有關

Same wor ching

但仲考慮緊 唔知去Edinburg 定UCL 好

Edinburg 就自己讀嘅科但係UCL係水泡科

不過by the way，我都有報UCL St. Andrews 同Bristol 後兩間有個prof 仲未寫reference letter 禮拜一催下佢

我讀master 唔係為逃避現實 係想行research條路架 希望有offer
不過巴打你LSE exactly 係咩科 我都係comparative politics 其實

多謝巴打
巴打都係為research而報定點?

巴打一齊加油 你UCL係咪報politics既科?

我係報comparative politics 想讀democratic theory同ethnic politics 方便我日後做research
巴打Fingers crossed!!

XGU Bsc 2.2 hon
想master轉去cs
暫時得swansea 話收我
有冇機會報啲好啲嘅u?

巴打係咪有報到ic math?

有冇LSE朋友仔
收到MSc offer讀social policy

收到Hertfordshire offer

試下Queen Mary，Exeter, 再唔得就Holloway, UEA, Surrey嗰啲，洗鬼去到swansea咩

Hi 都係social policy

你都有offer? ISPP?
咩stream

congrats! 出offer會唔會另外email通知定就咁show係tracking system?

兩樣都有 個陣封email係垃圾郵件
記住check埋spam/junk mailbox😂
btw我十月中apply 一月中先收到offer
聽講今年多左好多人報 所以要等耐d
good luck巴

巴打幾時報

General

十月中😂

我NGO 但應該都有機會一齊上堂
希望到時有face to face class見到啦絲

有冇apply GSS?
Apply左 一蚊都冇
要節衣縮食交學費

Apply左都係乜都無
其他forum睇gss應該好難申請到

絲你咩background
三大Sosci grad?

好 我去試下
唔該ching

係啊

巴打都係？

係呀 grad左做左幾年野

今年應該好似真係多左人報，係student room睇到（未知真偽）:

屌你老母武肺

Fuck

不過會唔會係fake news

Fake 唔fake 都好 咁既時勢多左人報master好正常

應該唔係FAKE NEWS，佢後尾有放到EMAIL個screenshot出黎:

睇完之後真係好彩無報到global politics，本身諗住報global politics做second choice

堅料 我都收到個email
淨係香港人報同期都多左50%
相信同BNO Visa都有關係
btw真係好多NDS報
不過講真多人報又唔代表冇機會嘅
起碼呢度都知我同一個絲打都攞到offer
加油 早啲報機會點都大少少

Applications from our 15 largest national markets are as follows. The first figure is the percentage share of all applications and the second figure is the increase/decrease on 2020.

China 42.2% (13709 applications)- up by 19% (2234 applications) on 2020
India 9.4% (2695) - up by 47%
US 7% (1999) - up by 29%
UK 6.7% (1784) - up by 33%
Germany 2.5% (693) - up by 12%
Italy 1.8% (492) - down by 7%
Canada 1.9% (540) - up by 29%
France 1.7% (490) - up by 8%
Hong Kong 1.1% (356) - up by 50%
Japan 0.9% (248) - up by 24%
Pakistan 1.1% (308) - up by 23%
Brazil 1% (263) - up by 36%
Turkish 0.9% (268) - up by 60%
South Korea 0.9% (265) - down by 7%
Mexico 0.9% (240) - up by 48%
Chile 0.8% (226) - up by 15%
Columbia 0.9% (235) - up by 26%

巴打想請問係咪無提到comparative politics加左幾多%？真心好擔心

你個科應該係department of government?

Most departments have seen an increase in their application numbers, but not all:

Accounting +10.3% (1299 applications)
Anthropology +18.3% (421)
Economic History +41.2% (449)
Economics +19.2% (1936)
European Institute +18.1% (496)
Finance +29.9% (2860)
Gender Studies +15.1% (555)
Geography and Environment +30% (1836)
Government +24.9% (1426)
Health Policy +13.8% (396)
International Development +11.3% (1238)
International History +35.7% (369)
International Relations +18.5% (1420)
Law +21.6% (2299)
Management +13.4% (3794)
Mathematics +32.5% (1191)
Media and Communication +21.5% (1892)
Methodology -13.9% (396)
Philosophy +18.6% (274)
Psychological and Behavioural Science +25.8% (1062)
School of Public Policy +36.2% (688)
Social Policy +27.6% (776)
Sociology +18.7% (1088)
Statistics +29.8% (1654)

個department多左成千四份申請 唉屌真係生不逢時

我諗個數字應該係個申請總人數，唔係升左幾多？
巴打介唔介意講你咩background?
如果係三大grad 1st/2nd up
加埋篇personal statement寫得好
我估應該都有機嘅
我覺得你呢一科都好睇你個passion

Year4 非三大second up
Major係德文 但有minor politics 去過四五次歐洲exchange同做visiting student 都係讀politics同做political research collaboration
拎過political research grant
Personal statement唔知係咪叫寫得好 兩封reference letters 一封係lse讀過comparative politics既prof幫我寫
希望得啦 我真係想行research條路

咁聽落你個profile都幾relevant
應該有機嘅 all the best

真生不逢時
我呢啲早一兩個星期先application processed都係收皮算了

收到Lancaster offer了
不過仲等緊Warwick 成個月個status仲停係application received

Apply 咗三科Liverppol 但一個offer 都未收到 是咪已玩完
日日都好灰

幾耐？

差唔多一個月

點解唔報下其他學校

啱啱先同屋企人一齊住返唔想再去其他城市

有冇巴打收到offer 讀Allied Health?
可唔可以靜係靠封offer letter去揾popo做dbs check寄去學校？

邊間？